---
slug: prilozhenie-2-3
title: Приложение 2.3
group: lisa
parent: globalnyj-kreativnyj-gorod
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 2.3</RunningHeader>

## Открытое пространство для обучения

</Hero>

<Content>

Четвертая промышленная революция создает потребность в непрерывном повышении квалификации: это главное, что защищает людей от безработицы, бедности и эксплуатации. Нам нужно уметь преобразовывать обучение целого общества в наш собственный образ мышления и действий. Мы находимся в первых рядах ЕС по участию в непрерывном обучении, но все-таки не на самой вершине.

Название этого параграфа относится к обучению и пространству, а не к образованию, поскольку приобретение знаний и навыков шире, чем получение образования. Пространство играет важную роль в контексте города – город по сути является местом встречи людей, где путем обмена мыслями происходят получение знаний и рождение новых идей. Разумеется, часть этого пространства в Таллинне разнообразна, и этому способствует обширная образовательная сеть, которую поддерживают государственные гимназии и другие предлагаемые государственным и частными секторами учебные возможности. В контексте непрерывного обучения большое значение имеют как другие учреждения, так и общественное пространство в целом. Поэтому приведены примеры учреждений, способствующих самосовершенствованию на протяжении всей жизни. Этот список неокончательный.

Поскольку школы играют большую роль в процессе обучения человека, а система образования составляет большую часть объема услуг в Таллинне, то отдельно стоит упомянуть наиболее важные аспекты, характеризующие обучение в таллиннских школах. Школы должны быть открыты для сообщества, и лучшее базовое образование должно быть доступно в школе, расположенной недалеко от дома. Это предполагает наличие хороших учителей, а это подразумевает, что значимость профессии учителя является главной. Предпосылка для позитивного процесса обучения – вызвать интерес у учащихся и побудить их к экспериментам.

Отдельно подчеркивается важность цифровой грамотности и цифровой инфраструктуры. Возникающие в результате технологического развития новые возможности поддерживают только людей с хорошими цифровыми навыками. Те, кто сами активны, нуждаются в возможностях и тестовом пространстве для будущих тенденций. Те, кто держится подальше от цифрового мира, нуждаются во внимании, как и причины, по которым они остаются в стороне или упускают возможности. Несмотря на то, что этот вопрос тоже может показаться преувеличенным, он становится все более важным. Вопрос не только в том, использует ли человек цифровые технологии, но и в том, как он это делает и каково влияние этих технологий. Основанное на знаниях общество нуждается в более критичном и знающем пользователе Интернета и технологически квалифицированном гражданине. У цифрового барьера есть два основных аспекта – низкая квалификация и чрезмерное влияние и потребление.

Подробную информацию о тенденциях развития образования и молодежной работы можно найти в плане развития сферы образования.[^1]

[^1]: https://www.tallinn.ee/est/haridus/Tallinna-haridussusteemi-arengusuunad

</Content>
